---
title: Google Summer of Code
permalink: /gsoc
additional-css: article
# SEO
image: img/gsoc.png
description: ! 'Мероприятие Google Summer of Code (GSoC) для студентов в 2021 году'
---

# Google Summer of Code 2021

![Логотип GSoC 2021](img/gsoc.png){: .float-right style="width: 160px;"}
[Google Summer of Code (GSoC)](https://g.co/gsoc) — это ежегодное событие, проводимое компанией Google для привлечения молодых разработчиков к разработке свободных проектов и проектов с открытым исходным кодом в их свободное летнее время. К участию допускаются студенты высших учебных заведений (бакалавриат, магистратура, аспирантура) и колледжей. Это отличная возможность не только развить навыки программирования, но и заработать!  
<br/>
Работать можно для любой организации, которая есть в соответствующем списке на странице [Google Summer of Code](https://g.co/gsoc), но мы предлагаем вам участвовать в рамках сообщества KDE.

## Как это работает

### 1. Подача заявки

Вы предлагаете свой проект разработчикам KDE. Поскольку KDE развивает несколько десятков проектов, вам следует определиться, над каким именно проектом вы хотите работать и что именно хотите сделать. Период отправки заявок на участие в 2021 году — [с 29 марта по 13 апреля](https://developers.google.com/open-source/gsoc/timeline). Разработчики принимают решение о том, выбрать вас или нет, именно на основании вашей заявки. Желательно заблаговременно начать общение с разработчиками проекта — например, представиться и обсудить свою идею. Общение до начала вашей работы — это главный критерий для успешного принятия вашей заявки.

### 2. Работа над проектом

Список принятых студентов публикуется в середине мая. С этого момента они начинают работать над заявленными проектами. Во время работы студент должен (желательно каждый день) общаться со своим ментором и каждую неделю отчитываться о проделанной работе. Следует завести блог с записями о результатах своей деятельности (впоследствии статьи должны появиться на агрегаторе блогов Planet KDE).  
Поскольку в большинстве университетов экзамены начинаются в июне, вы должны быть уверены, что сможете начать работать над своим проектом с 7 июня (и одновременно сдавать экзамены).

### 3. Оплата по результатам работы

В июле и в августе потребуется подтвердить результаты своей работы. По итогам подтверждения начисляется оплата.  
Вознаграждение за успешно выполненный проект для студентов учебных заведений России/Украины/Беларуси — [1500 долларов США](https://developers.google.com/open-source/gsoc/help/student-stipends).

## Основные требования

* Быть не младше 18 лет.
* Иметь возможность уделять проекту не менее 30 часов в неделю (ожидается, что вы будете работать над своим проектом полный рабочий день).
* На момент подачи заявки иметь хотя бы небольшой опыт работы над проектами KDE, будь то исправления ошибок, реализация функций или иные задачи в области программирования. Если у вас пока нет такого опыта, не беспокойтесь: на сайте KDE вы можете [узнать, как начать](https://community.kde.org/Get_Involved/development) — это несложно.

Также во время участия вам нужно будет много общаться с разработчиками KDE и, в особенности, со своим ментором, который, скорее всего, не будет знать ваш родной язык (если это, конечно, не английский).

## Подробная информация

Если вы заинтересованы в работе на KDE в рамках Google Summer of Code, больше информации вы можете найти [здесь](https://community.kde.org/RU/GSoC).
